入黎分享各行各業嘅黑暗面 (2)

先貼上個Post先

入黎分享各行各業嘅黑暗面

以為audit 黑暗，原來仲有好多行業
睇到泯滅人性，好興奮

想再聽多啲，請大家踴躍分享

以後都唔敢食菠蘿炒飯

lm

律師單野係聽以前啲師兄講
但我都幾信
因為間野啲人講粗口多過英文
加上個客係職業兒子

成日聽啲師兄講犯法野
太黑暗，已轉field

但係都係做緊犯法野

Lm

工程界早有耳聞
拎訂金找舊數
一單冚一單直到爆煲

反而想聽啲娛樂圈同政治圈啲黑暗野

啲科學園r funding 公司係咪開兩三年就執

Code狗同Audit 狗簡直係襟兄弟
大同小異除左Skill set唔同

Audit 入面有樣野叫做opening adjustment
Management account + opening adjustment + current year adjustment = 岀街條數

就好似code 狗入面個堆亂改名嘅code一樣
無人知係乜，無左又唔得
一轉手又岀事

Graphic Designer門檻同做既野都多過人
瘋狂OT＋吃力不討好
但人工同文員仔差唔多

Enter level人工姐？
3年以上experience 都係？

其實宜家上市公司audit 由FRC practice review ，d second tier 點應付？ 黎之前狂ot?

利申：已離開audit 界

FRC黎講
前公司就會因為FRC q 瘋狂加procedure
現公司就無咩感覺
因為係FRC做practice review 後先入

兩三年就踢你走

傳銷業

有間傳銷公司聲稱買咗旺角東, 石門做傳銷。
又係法國買咗個酒莊 尖沙咀果邊又買左最新型號嘅美容機(聲稱入面嘅人唔係sales)

拉人頭為目的但聲稱自己係"幫朋友", "改變你", "三年掙三十年嘅錢", 叫得你去通常係好熟嘅朋友/親人, 甚至連交友apps都有。

比你"好朋友"水咗你入局, 話有九十日退貨保障
唔好以為課左金就有機會回到水, 啲錢係你嘅"好朋友"私吞, 預咗拎唔番。

呢一刻走咗都叫做無咩損失, 但如果仲覺得呢間公司比到錢途你就大錯特錯, 你啲上線會繼續水你借財仔做大業績。

仲懶好心介紹啲中介教你借財仔(其實佢地私底下有佣收), 借完財仔啲人會後悔但洗濕咗個頭只好繼續"借改變你"之名水朋友入局。

坦白講, 最後你嘅結果只會同上線反面(你知道佢地係全職騙子), 下線都一樣會(你水佢入局)。

而且就算做大咗個業績, 真係拉到人頭都好, 都唔夠還財仔啲息。

所謂同你嘅"好朋友"合作做生意, 唔好用情感行事, 一定要理性, 畢究錢係你出。

利申: 中過招, 期望唔好有其他人中
最後, 我鍾意咗番工
無一個行業係仆街得過佢

換個負責人再玩有冇得諗？

Mphil phd 老細會想有個人留左幾年幫手執頭執尾而格硬唔比你畢業

X芳奶茶 條布抹完雪櫃再抹杯邊

有無人講地產黑暗面

想聽aa狗男女當個租盤係炮房？

如果我拎second opinion
結果同佢完全相反
可唔可以告9佢

你而唔應該用行業黎稱呼
跟本係呃9人